在這一點上很清楚的是，在這起事件中，對反興奮劑規則和目的的公然漠視損害了清白的運動員，並進一步削弱了人們對國際反興奮劑結構的信心。 美國最高反興奮劑官員稱減少對俄羅斯的禁令是“一場騙局”裡克·梅斯，2020年12月17日，華盛頓郵報 
 不顧法律經營企業似乎沒有什麼後果。 這位億萬富翁州長的煤炭公司可能會從他自己的監管者那裡獲得重大突破| 
 他說，利德爾的行為“顯示出他對他人安全的任性和肆意漠視”。 他因為在出現COVID-19症狀時沒有自我隔離而面臨刑事指控。 檢察官剛剛放棄了這個案子。 | 2020年8月28日|ProPublica 
 共和黨全國委員會的明確主題是對真相的公然和殘酷漠視。 RNC武器化疲憊Zack Beauchamp | 2020年8月28日|Vox 
 目前席捲美國各城市的抗議活動，以及其他國家對社交距離的類似漠視。 流行病經常導致對少數群體的歧視——這一次也不例外| lgbtq編輯|020年6月9日|沒有直新聞 
 他們似乎對了解或關心他們的生活和困境表現出主動的漠視。 弗格森，移民和“我們Vs.他們”，2014年11月27日 
 對這兩件事的反應是由對底層有色人種的無知、漠視和非人性化所驅動的。 弗格森，移民和“我們Vs.他們”，2014年11月27日 
 那麼，當我們很容易忽視他是大聯盟的亞當·萊文時，為什麼我們仍然迷戀隊長呢? 隊長日誌:德瑞克·基特殺女人的過去，來自“耶，Jeets!” 2014年9月28日|DAILY BEAST 
 它散發出她內心的光芒和指南針，她對現狀的漠視。 為什麼瑪雅·安傑洛喜歡雪莉酒，聰明的叛徒的飲料|喬丹·薩爾西託| 2014年6月15日|每日野獸 
 國土安全部一直無視舉目無親移民兒童的公民權利和人權。 被拘留的移民兒童報告遭到邊境巡邏人員的身體、語言和性侵犯|凱特琳·迪克森| 2014年6月11日|每日野獸 
 因此，我們可以忽略前16個數字，只考慮後兩個數字，因為它們只佔一個世紀的一小部分。 同化記憶|馬庫斯·德懷特·拉羅(又名A. Loisette教授) 
 如果他無視指示他靠左或靠右行駛的指示牌，他幾乎肯定會被擊中。 加里波利日記，第一卷|伊恩·漢密爾頓 
 這個練習被灌輸在對那些無視它的人發出的神聖審判的威脅中。 契約條例|約翰·坎寧安 
 在一種情況下，如果無視這些義務，就會受到懲罰，那麼這些義務就一定是徹底的。 契約條例|約翰·坎寧安 
 街上擠滿了開車的人，他們通常都是一路狂奔，完全不顧限速。 《從一輛汽車看英國的公路和小道》|托馬斯·d·墨菲